let questions = [
  {
      numb: 1,
      question: "¿Qué figura retórica se utiliza en la frase 'el sol es un brillante diamante en el cielo'?",
      answer: "Metáfora",
      options: [
          "Metáfora",
          "Símil",
          "Hipérbole",
          "Personificación"
      ]
  },
  {
      numb: 2,
      question: "¿Cuál es la principal característica del realismo literario?",
      answer: "Describe la vida cotidiana y real con precisión.",
      options: [
          "Enfatiza lo sobrenatural y lo fantástico.",
          "Describe la vida cotidiana y real con precisión.",
          "Usa un estilo exagerado y ornamentado.",
          "Se centra en temas medievales y caballerescos."
      ]
  },
  {
      numb: 3,
      question: "¿Cuál es el propósito de un prólogo en una obra literaria?",
      answer: "Presentar al autor y su motivación para escribir.",
      options: [
          "Ofrecer un resumen de la trama.",
          "Introducir al lector a los personajes y la trama.",
          "Proveer una explicación de la historia.",
          "Presentar al autor y su motivación para escribir."
      ]
  },
  {
      numb: 4,
      question: "¿En qué período literario se encuentra 'Don Quijote de la Mancha' de Miguel de Cervantes?",
      answer: "Renacimiento",
      options: [
          "Renacimiento",
          "Barroco",
          "Romanticismo",
          "Realismo"
      ]
  },
  {
      numb: 5,
      question: "¿Cuál de los siguientes es un ejemplo de una obra de poesía épica?",
      answer: "La Odisea de Homero",
      options: [
          "La Odisea de Homero",
          "Cien años de soledad de Gabriel García Márquez",
          "El Cid de Rodrigo Díaz de Vivar",
          "Don Juan de Tirso de Molina"
      ]
  },
  {
      numb: 6,
      question: "¿Qué elemento es esencial en una narración para definir el conflicto principal?",
      answer: "El antagonista",
      options: [
          "La ambientación",
          "El tono",
          "El antagonista",
          "La resolución"
      ]
  },
  {
      numb: 7,
      question: "¿Cuál es el tema central de '1984' de George Orwell?",
      answer: "La libertad individual frente al totalitarismo.",
      options: [
          "La libertad individual frente al totalitarismo.",
          "El amor y la amistad en tiempos de guerra.",
          "La búsqueda del conocimiento científico.",
          "Las aventuras de un joven héroe."
      ]
  },
  {
      numb: 8,
      question: "¿Qué tipo de narrador es aquel que conoce todos los pensamientos y sentimientos de los personajes?",
      answer: "Narrador omnisciente",
      options: [
          "Narrador en primera persona",
          "Narrador omnisciente",
          "Narrador limitado",
          "Narrador objetivo"
      ]
  },
  {
      numb: 9,
      question: "¿Qué se entiende por 'similitud' en una obra literaria?",
      answer: "Una comparación explícita entre dos cosas usando 'como' o 'parece'.",
      options: [
          "Un enfoque sobre temas de amor y traición.",
          "Una comparación explícita entre dos cosas usando 'como' o 'parece'.",
          "La repetición de sonidos similares en una estrofa.",
          "La representación de la vida en un contexto histórico."
      ]
  },
  {
      numb: 10,
      question: "¿Qué caracteriza al estilo de escritura de Gabriel García Márquez?",
      answer: "El uso del realismo mágico.",
      options: [
          "El uso del realismo mágico.",
          "La estructura de la novela epistolar.",
          "La narrativa en verso.",
          "La exploración del existencialismo."
      ]
  },
  {
      numb: 11,
      question: "¿Cuál de los siguientes autores es conocido por su obra en la literatura del siglo XIX?",
      answer: "Jane Austen",
      options: [
          "William Faulkner",
          "Gabriel García Márquez",
          "Jane Austen",
          "Franz Kafka"
      ]
  },
  {
      numb: 12,
      question: "¿Qué es una alegoría en la literatura?",
      answer: "Una metáfora extendida que se desarrolla a lo largo de una obra.",
      options: [
          "Una metáfora extendida que se desarrolla a lo largo de una obra.",
          "Un tipo de ironía que muestra lo opuesto de lo que se espera.",
          "Una técnica para narrar la historia desde diferentes perspectivas.",
          "Un fragmento de diálogo que avanza la trama."
      ]
  },
  {
      numb: 13,
      question: "¿En qué tipo de texto encontramos normalmente una tesis?",
      answer: "En un ensayo",
      options: [
          "En un poema",
          "En un ensayo",
          "En una novela",
          "En un diálogo teatral"
      ]
  },
  {
      numb: 14,
      question: "¿Qué autor es conocido por su novela 'Crimen y castigo'?",
      answer: "Fiódor Dostoyevski",
      options: [
          "Leo Tolstoy",
          "Anton Chekhov",
          "Fiódor Dostoyevski",
          "Aleksandr Pushkin"
      ]
  },
  {
      numb: 15,
      question: "¿Cuál es la característica principal del teatro del absurdo?",
      answer: "La exploración del caos y la irracionalidad de la existencia humana.",
      options: [
          "La representación de la vida cotidiana de manera realista.",
          "La exploración del caos y la irracionalidad de la existencia humana.",
          "La utilización de una estructura narrativa tradicional y lineal.",
          "La adaptación de mitos clásicos y epopeyas."
      ]
  },
  {
      numb: 16,
      question: "¿Qué técnica literaria se utiliza para mostrar los pensamientos internos de un personaje de forma directa?",
      answer: "Monólogo interior",
      options: [
          "Monólogo interior",
          "Diálogo indirecto",
          "Descripción objetiva",
          "Narrador testigo"
      ]
  },
  {
      numb: 17,
      question: "¿Qué es un haiku?",
      answer: "Un poema de tres versos con un esquema de sílabas específico.",
      options: [
          "Un poema de tres versos con un esquema de sílabas específico.",
          "Una novela corta centrada en temas filosóficos.",
          "Un tipo de relato en prosa con estructura circular.",
          "Un discurso persuasivo en verso."
      ]
  },
  {
      numb: 18,
      question: "¿Qué autor es conocido por su obra 'El Aleph'?",
      answer: "Jorge Luis Borges",
      options: [
          "Julio Cortázar",
          "Jorge Luis Borges",
          "Pablo Neruda",
          "Mario Vargas Llosa"
      ]
  },
  {
      numb: 19,
      question: "¿Cuál es la principal diferencia entre el narrador en primera persona y el narrador en tercera persona?",
      answer: "El narrador en primera persona usa 'yo', mientras que el narrador en tercera persona usa 'él/ella'.",
      options: [
          "El narrador en primera persona usa 'yo', mientras que el narrador en tercera persona usa 'él/ella'.",
          "El narrador en tercera persona es omnisciente, mientras que el de primera persona es limitado.",
          "El narrador en primera persona es imparcial, mientras que el de tercera persona es subjetivo.",
          "El narrador en primera persona se enfoca en descripciones físicas, mientras que el de tercera persona en pensamientos."
      ]
  },
  {
      numb: 20,
      question: "¿Qué es una paradoja en literatura?",
      answer: "Una afirmación que contradice la lógica y revela una verdad profunda.",
      options: [
          "Una afirmación que contradice la lógica y revela una verdad profunda.",
          "Una técnica que se utiliza para crear tensión en la trama.",
          "Una figura retórica que compara dos ideas opuestas.",
          "Un tipo de humor que juega con los malentendidos."
      ]
  }
];
